韓國瑜晤國台辦主任 表態撐九二共識 陸委會 蔡英文嚴詞抨擊

韓國瑜晤國台辦主任 表態撐九二共識
陸委會 蔡英文嚴詞抨擊

韓國瑜（左）會晤國台辦主任劉結一時，表明強烈支持「九二共識」。

【「韓」流捲陸】高雄市長韓國瑜昨日繼續深圳訪問，繼前一天與廣東省委副書記、深圳市委書記王偉中會面，昨日再獲安排與正部級的國台辦主任劉結一會晤。韓國瑜會中一改「只提經濟，拒談政治」做法，表明強烈支持「九二共識」，又形容是海峽兩岸交往的定海神針。韓國瑜與中共官員高調會面，遭台當局嚴詞抨擊，陸委會稱，韓國瑜提九二共識的政治前提「不是太妥適」。總統蔡英文稱，作為中華民國政治人物，不管政治立場，都應為台灣表達立場，就是台灣是主權獨立的國家，反對一國兩制。有台灣學者擔心韓恐掉入習近平「統一的九二共識」陷阱。

韓劉會的消息在韓國瑜出訪期間一直流傳，但高雄市政府及大陸部門未出面證實，直至昨早深圳市台辦才發佈「重要活動通知」，加上台灣陸委會證實，高雄市府前晚臨時向內政部提出申請變更行程。昨午4時半，訪問壓軸韓劉會在深圳西麗「麒麟山莊」正式登場，兩人相見後熱情握手，隨後發表公開談話。

相關新聞：親中換經濟好處 高調投共可成致命傷

韓國瑜前日參觀深圳城市運行管理中心。台灣《蘋果日報》

稱是海峽兩岸「定海神針」

劉結一首先發言，稱在韓國瑜帶領下，推動兩岸發展進步實現更好的發展，成果給高雄鄉親們紮實的利益實惠。他又提到，今年初習近平在《告台灣同胞書》發表40周年發表講話，為兩岸關係指引為前進方向，指明要共同堅持九二共識、反對台獨，推動兩岸關係沿着政治方向邁進。

輪到韓國瑜致辭時，以一句玩笑開場：「May I Speak English？」他強調此行目標是多「交朋友、做生意」。但不同於前日與王偉中會面時拒談政治話題，韓表明強烈支持九二共識：「我們在港澳看到的每一個朋友都是這樣的想法，我在台灣2018年選舉前大聲疾呼支持九二共識，這是海峽兩岸的定海神針，不管文化、經濟、體育各方面交流，都非常重要，我再次重申，我支持九二共識。」

韓又稱，希望未來能夠多來多往，兩岸能很和諧、很順暢從心交往。與劉結一會晤前，韓國瑜與深圳平湖海吉星農產簽署採購協議，未來四年會採購價值2億人民幣（約2.3億港元）的高雄農產品和製成品，一行又參觀平湖海吉星物流園的水果批發市場及鹽田港。

突晤中共官員觸怒台政府

高雄市政府臨時申請韓劉會，已不是韓團隊第一次臨時加插行程，訪問港澳時他突然造訪中聯辦，因縣市首長赴港澳交流沒有規範需申請、但到大陸則需向內政部申請。陸委會副主委兼言人邱垂正稱，待訪問團返台後，高市府要在一個月內向內政部提出書面考察報告，未來也將修法，市府人員只要與大陸駐港澳「黨、政、軍、機關、機構」會晤，均要按《兩岸人民關係條例》辦理。韓國瑜接連無預警與中共官員見面，觸怒民進黨政府，總統蔡英文稱，作為中華民國政治人物，不管政治立場，都應為台灣表達立場，就是台灣是主權獨立的國家，反對一國兩制。

《蘋果》記者/台灣《蘋果日報》

相關新聞：陸委會轟為一國兩制背書

下一則
下一則
親中換經濟好處 高調投共可成致命傷

親中換經濟好處 高調投共可成致命傷
陸委會轟為一國兩制背書
兩美艦穿越台海峽 中方提交涉